解放軍電子干擾裝置抵港？ 記者手機、相機突停止運作

根據媒體《Daily Record Hong Kong》報道，在 25 日零時過後，有 30 輛解放軍車輛從油麻地覺士道駛往佐敦道前往軍營方向。當中有 2 輛卡車在外觀上似有裝備了特殊裝置。當記者拿出手機拍攝時，手機內的相機功能卻突然發生故障未能使用，而進一步拿出 Sony A7II 相機拍攝時，即使該相機已進入飛行模式，但卻接連出現了 SD 卡錯誤、相機錯誤而不能正常運作。

記者懷疑該解放軍卡車配備的裝置有干擾電子裝置的用途。EMI 電子干擾裝置一般透過強力電磁波， 會令到電子裝置內記憶卡、相機感光元件、處理器資料傳輸通道的訊號傳遞受到干擾而短暫不能運作，亦有 EMP 干擾裝置有機會會損壞電子裝置，錫紙（鋁箔）包裹電子裝置或能減低這類電磁波的影響。現時未知卡車所搭載之裝置為哪種類型。
文:

DailyRecordHK Facebook:

除左錫紙仲有咩可靠方法

【#71遊行 堅持五大訴求 反抗國安惡法】

日期｜2020 年 7 月 1 日 星期三
集合地點｜維園集合
集合時間｜2PM
起步時間｜3PM
遊行終點｜金鐘添美道
*遊行正申請不反對通知書

係時候入手菲林傻瓜機

香港狗隻果部都冇咁勁
佢地果部只係CUT到上網

冇用
要用最原始既工具 畫畫

即影即有

用返菲林相機

菲林機

對平民使用姐係攻擊市民？

但係咁干擾法 電動車會唔會郁唔到
無知一問

要用返機械式呀

Eos 用唔到

FM2又炒番起

即影即有都有電子零件啦

如果勁到咁, 得返全機械連測光都無嘅機先可能用到

智障？

保存已久 拉架 m6 已準備好

natura 1600
仲有冇再高ISO 菲林

佢應該係cut internet ？
PS 我都唔知

冇LIVE 真空咗點算

你諗下 一cut 股市會點？

我期待佢cut 最好收市前cut

到時股市一定跌到仆晒街

成班美國財經人好驚 要直call 美國國會

美國馬証出兵

之後安全理由 第7艦隊 到港 撒僑

要搞internet唔洗用啲咁嘅工具啦
反正上網都要經過個交換中心
佢係果個位直接stop你就得

有效範圍幾大？

兩回事黎喎

依家啲車全部電子system control, 佢喺路面開應該成街死火喎

電腦大爆炸

算把啦佢

躝啦廣告狗

記者應該要準備返一啲菲林相機 嗰啲先至唔會咁易被干擾（菲林都係靠光學）

依家仲有冇？

嗱
人哋中東打仗先會用
阿共仔就對香港人用

有係有，但菲林貴到仆街，換又麻煩，唔可以連拍揀相

應該想7月1日用
佢想照樣室外扯旗 防止有人搞鳩佢地

Tesla行過會唔會失控炒車

佢係

Eos 用電子快門 應該唔得
要全手動個重 遮係再早一代

相機既話 可以整個faraday cage 唔係話一定防到 但試下先
機身鏡身用錫紙包住 鏡頭位用金屬線/幼錫紙條貼上filter到 要打橫打直都有咁組個grid唔好剩係得一個方向 所有錫紙金屬線要互相接觸要通到電

準備屠城用

七一會有大量

其實長焦得唔得 超遠距離咁影

Natura 1600停產左啦........

富士得返普通果隻1600同3200

揸車既可以扮失控，撞完狗車唔洗負責

乜車都會啦，路上面有幾多架車冇電腦

近排好興
啲偽文青
樓上鋪 ig店都賣

摺被軍既存在就係用黎解決平民

有冇技術人員講下呢方面既知識,
平民有冇得用, 有得用好似幾正

屌，以後現場咩記錄都無咪仆街

我地可唔可以掟龍虎豹去干擾番老解？

好多菲林機有電子儀器，一樣會受干擾

民用唯一接觸到應該係得反無人機發射器

用塊鏡反彈返em wave得唔得

拎返菲林機

用 菲林機

呢部好似係全手動 冇電子

平時示威都係星期六日/假期

64都係凌晨開始朝早就完
唔會影響香港股市

亦有可能可以控制特定範圍
近距離影唔到相
遠少少就唔受影響

有機會

唔會

市區開干擾裝置 =在香港執行任務 ！！！

可以好大件事

咦，強國個天網系統，整部類似咁既野對付佢咪得

咁張相點影到???

擺落焗爐焗下。

影響好細 大部份機都係得測光閃燈用電

連人類眼球都干擾埋，短暫失明

要好古老果類車先行到
宜家大部分車行哂signal

菲林相機

要渣返無ECU既車

用傻瓜機或即影即有應該得

你聽故唔好駁故

…有部全機械OM-1

機械裝置

見到都好笑
玩菲林又冇腦, 用傻瓜機
sosad 為咩呢?

屠城~~

NIKON F2 水銀測光

屌你喇佢架車CUT得一個區仔
點撚樣停到個市

參考64

港版鎮壓

狗隊都有部

71屠城

仲要估焦，手動光圈快門同拉菲林，閃光燈要CoolDown，連影太多次有可能燒膽要換膽
問題數之不盡

optical Carmen 又係時候出場

玻璃隔唔到己經影唔到
你點樣包住支鏡又影到野?
係鏡中間入哂

而家堆閃光燈一樣會overheat

用支600+2X都唔夠遠

文青 要吊係個身到襯衫

親身經歷
狗隊果部車
會MUTE哂訊號
但冇佢講到EMP咁勁

無人理果張相

EMP 要用EMP反擊

測光呢

已買

呢D機光圈細 冇閃你影條撚

勞力士應該冇事？

金屬線網格

Faraday cage唔必須要係成塊金屬板 用金屬網都可以 當然效力會弱左 所以我一開始都講左未必防到
效力強弱同你既金屬網密度相關 但唔係linear
你個金屬網越密 成像質素就越差 但防護效果越好 呢個係取捨黎

當然你有門路搵到高電導既透明導電體 都可以開心share下

兩款都係電子快門同測光，同樣會收皮，都係得全機械菲林機先用到

估焦? EMP影響埋你隻手呀? MF都用唔到?
閃光燈都有電路野 咪又係用唔到

以家D人係咪冇電子野唔識影相

應該會無差別攻擊

金屬線網格
不如吸光塗料

可見光同EMP既波長好唔同......

你哋末玩過舊款機械機，可以息咗電子測光，用高感光菲林，純手動光圈配合快門拍攝，好考功夫！

最勁係
用部iphone 11pro
影個"扮用傻瓜機既pose"

放x-ray你筒菲林都唔使要

1仔 d5果啲先有？

放x ray你啲軍人都可以唔駛要

共匪：乜啲傻仔兵值錢㗎咩？

留名睇中伏

咁都要有近戰兵守住架車既 架車值錢
好想知比強x ray連續照幾耐先會失去戰鬥力 有冇放射ching解答？

以我所知
總統車係可以防輻射
干擾車係會發射輻射
唔係怕影唔影到相
係對身體有乜影響

打漏左 用吸光塗料 影針孔

最緊要個樣似 所以富士x100咪搵到食

你手夠定環境夠光既 針孔都得
用錫紙好過吸光塗料

人地問cut 網仲快 ，點解唔斷網
我答唔會斷網遮

艷陽十六陰天八
多雲十一日暮四
陰雲壓頂五點六
雨天落雪同日暮

去鴨記買部全機械相機
但要影開m mode嘅人先影到相

下 有人用m mode以外既mode影相

MF做唔做到AF嘅野?唔俾距離你2秒內你係咪可以立即影到清嘅野先?
如果係嘅一係你係機械人一眼就測到準確距離，一係你隨身有部測距機周圍射。
BTW係講緊菲林機，都有啲機嘅閃光燈唔會有塊電路板，巴打唔好衝出黎

準備大屠殺

逢電子都唔得?

九成記者用Auto 或 A / P Mode
要快呀, 新聞相慢慢set死得, 個個都係狂炸相
可能得副刊記者影班音模用m mode

搞個gag啫

F11
(講定埋唔計電子附助e.g. focus peaking)

咁狗隻team啲通訊設備可以避到？

繪戰師

諗起全攻型收音機

帝騎

我鳩up下姐

玩針孔 點石膏手都會震喇

重要測光呢 咪又係電子野 玩唔到

做緊演習

情況邊同

閃光燈係一定有依個問題，始終電轉光一定會有少部份轉咗熱能，但係以前係多數用鎢絲燈所以個轉換效能更差
LED影十張同鎢絲燈影十張一摸就知邊個熱啲

中國永遠都淨係識解決提出問題嘅人（今次係記者），
學唔識解決事。

好快變新疆

係時間揀定部孖吸

faraday cage除咗個網嘅密度要高，仲有所用嘅金屬導電性有幾高都有關係，唔好用銅，用銀！效果好好

就快要用返菲林相機先得

好波

覺士道附近d中產日日吸超強電磁波？

嗰啲車同依家有咩分別？

係 金屬線格網最好用銀線
機身就算啦 加多幾層錫紙好過 無理由用咁貴去保護部機 有咁多錢不如直接買多幾部機

屋企有部紙皮相機

買定錫紙

咩技術 想知

以前有用完即棄相機，唔知仲有冇

踩單車啦

傻瓜機一樣死，有電子零件，亂測光一樣影唔到
反而 即棄菲林機 同 全機械嘅菲林機 先work

推 cls

解放軍屠狗洗理咁多?

之前有新聞美帝隻航母來左香港之後有D地區tesla 開唔到門

Push

UFO

會唔會影響到啲有裝咗醫療儀器起身嘅人ga?
老人家唔少都會裝心臟起搏器

唔好撚玩喇 2秒都focus 唔到

咁布列松收得皮喇

on9 用m mod 架 用a,p 黑左你仆街

其實m mod 我地都係剩係set iso

Ps 港聞記者

對佢哋嚟講，香港人一直就係佢哋敵人啦

即係準備屠城？

我唔係好明點解錫紙得
如果錫紙得，Pb應該都得

好彩之前入左幾部

Faraday cage

鉛同鋁既導電性差左成個數量級 用鉛做faraday cage個重量你拎到上手影相我地再講

多謝泛登吹35+比中共部署, 多撚謝

用鐵線捆住部機可以破解乎？

菲林機得粒摩打係用電

呢個真係重中之重

買多部都無用
一攞出黎照壞

如果係EMP既話, 應該會係成個電話相機都用唔到,
而唔係得一部份既功能用到

用菲林相機影？

整壞番佢EMP 得唔得呢, 屌佢以牙還牙

吓關布列松乜野事，定係你想講你係布列松本人?
2秒Focus唔到幾出奇，開個催淚彈大槪1秒，啲乜彈乜彈更加1秒都唔洗，AF就話可以即刻影，菲林MF喎巴打，一上一下再微調都2秒啦，你估啲狗會擺定pose俾你影咩

大把舊款寶麗來得彈弓同齒輪
最多入電池有粒大電容同幾粒電阻去推閃光燈

外行人真係外行人

菲林時代既f3 加磨打 連拍兩卷 60張

一路f 一路影 乜撚都中

Btw 2秒都f 唔到唔好做攝記喇

呢d 係基本喇下話

Emp 唔係會爆電容?

80年代末開始，菲林相機都係電子測光、電子自動對焦
如果你要純機械相機，會連呢d現代攝影學覺得係最基本既功能都冇埋

8mm 菲林 手捲拍片

你地太依賴科技

pinhole camera

小朋友未玩過全機械野
係咪唔識用觀景窗同靠手感去拎
一上手已經一秒就影

喂阿哥, 唔計改機用富士菲林, 都無晒pack film俾你用, 就算係SX70 SLR680 用impossible project 啲現代菲林, 個iso咁低你點夜晚手持影狗車影老解車呀

係，小朋友就係要乜都要扮叻乜都要衝出黎威

.2 鏡 30快門 石膏手 plan 車

買軍備打自己人
笑撚左
共產黨真係咁多年黎都冇乜進步

我有冇屌錯佢先

水銀測光

好彩仲有幾部菲林機M3

EMI唔會或者有較少機會，EMP就會令大量電子產品有影響

依家啲人真係有相機就話自己記者
你係咁, 唔代表個個都係咁

小貼士：拍攝記者會現場或者活動記錄時，P模式搭配閃光燈TTL模式並用，可以在最短時間之內擷取最多可用的照片，大量節省工作時間。

當然, 你有可能係攝影大師, set 嘢快, 可以用 m mode, 正常突發新聞記者都係炸相, 唔會慢慢set嚟影

拍攝記者會現場或者活動記錄時

室內記者會光源會變化?
唔好撚ON9 人未黎齊就試好用咩喇
5.6 200快門基本喇下化
影一張唔夠光再望一望就推ISO 狂爆佢喇

你係咪港聞同行先?
有幾何會用搞到個光圈 同快門呢?
01都唔會用 .8 影喇下話?

補充一句
你一用P 當個場暗 佢自動幫你開盡光圈 又或者慢快門
你咪仆係到?
用P 搞笑?

段文我都係上網抄
點影相先最好, 根本口同鼻拗

原來你乜都唔識
你問下隨便一個行家都知我冇點你
01除外

影玩具肯定m mode
街拍真是多數p mode 甚至直接拍片

推 7.1反國安法大遊行

拍片

一架車停到市，我地眾籌左架車返黎啦

就算停但效率太低，你諗下舊年好多重要畫面都需要即時反應同距離適合先捕捉到

你真係神奇，問返我都有嘅

個裝置係咪好巨型一定要放貨van？同埋係咪一定要有條天線放車頂？咁大影響嘅嘢冇可能太細件，佢用嘅時候一定好覺眼

大家有冇諗過一個問題，佢地會jam埋黑警個通訊系統

錫紙要完全包實晒先有d d 用， 露鏡頭出黎一樣無用

已經開發到小型無核EMP?

宜家概車大多行哂電子訊號
即係你擰軑，個軑盤有個sensor測住你轉左幾多，再轉換落個前輪到轉
簡單講同打緊機係無分別
原理上你係架車到擰軑，同入機鋪d賽車機到擰軑係無分別

以前概車唔行sensor電子野
堂軑盤會有支棍連住個前輪
所有野走哂物理傳導